其實中菜醃料起鑊次次都係果幾樣

薑蔥蒜油+鹽糖酒+生抽老抽蠔油！

點解唔一早煮定一缸醬同一支油，咪唔洗次次又要切薑又要逐樣爆香？明明麻辣料都係整定一大塊！

其實個個國家都係

我有打定一樽蒜蓉

東南亞菜咪一樣

即刻爆最香呀嘛
擺耐左走味

西日餐係咁架咩？

日餐未都係味醂，鼓油，味增，糖，鹽嗰d
西餐就豬牛雞魚菜上湯，牛油，或者嗰堆sauce